# Необходимое условие дифференцируемости

Определение дифференциала функции:
Пусть $y = f(x)$ дифференцируема на $(a,b)$.

$$
\forall  x \in (a,b)  \exists \lim_{\Delta x \to 0} \frac{\Delta y}{\Delta x} = f'(x) \Rightarrow \frac{\Delta y}{\Delta x} = f'(x) + a
$$

$a$ – бесконечно малая при $\Delta x \to 0$.
Тогда
$\Delta y = f'(x) * \Delta x + a(\Delta x) * \Delta x$
где $f'(x) * \Delta x$ есть $\mathrm{d} y$

В общем случае 

$$f'(x) \neq 0 \Rightarrow \lim_{\Delta x \to 0} \frac{\mathrm{d} y}{\Delta x} = f'(x) \Rightarrow \alpha * \Delta x = o(\Delta x)$$

– бесконечно малая более высокого порядка малости чем $\Delta x$ , т. к. 

$$\lim_{\Delta x \to 0} \frac{\alpha (\Delta x) * \Delta x}{\Delta x} = 0$$

Итак, 
Величина $\mathrm{d} y = f'(x) * \Delta x$ называется дифференциалом функции $y = f(x)$ в точке $x$

$\mathrm{d} y$ – главная линейная часть приращения функции.

Главная, т. к. остаток $\alpha \Delta x$ – бесконечно малая более высокого порядка малости.
Линейная, т. к. $\mathrm{d} y$ пропорционален $\Delta x$ в первой степени.

Теорема:
Необходимым и достаточным условием существования дифференциала является существование производной функции. Для этого нужно чтобы функция в каждой своей точке была непрерывна.

Для функции $f(x)$, определенной в точке $a$, необходимо, чтобы выполнялось:
### Существование односторонних пределов:

$\lim_{x \to a^-} f(x)$  (предел слева)

$\lim_{x \to a^+} f(x)$  (предел справа)

### Равенство односторонних пределов:

$$\lim_{x \to a^-} f(x) = \lim_{x \to a^+} f(x) = f(a)$$

Если хотя бы одно из этих условий не выполняется, функция не дифференцируема в точке $a$.

#  Линейность

Функция $f(x)$ называется линейной, если для любых двух чисел $x_{1}$ и $x_{2}$ из области определения функции выполняется равенство:

$f(x1 + x2) = f(x1) + f(x2)$

# Производная произведения и частного

Производная произведения двух функций $u(x)$ и $v(x)$ равна:

$$f'(x) = \frac{d}{dx} [u(x)v(x)] = u'(x)v(x) + u(x)v'(x)$$

Производная частного двух функций u(x) и v(x) равна:

$$f'(x) = \frac{d}{dx} \left[ \frac{u(x)}{v(x)} \right] = \frac{\frac{d}{dx}[u(x)]v(x) - u(x)\frac{d}{dx}[v(x)]}{[v(x)]^2}$$
#1233
